[剖析前線心態] 發夢做過前線，同你講下點解前線唔肯散，同點先可以令前線散

本文少長，
係呢到先比TLDR既人了解左全文重點先：

全文重點：

前線唔散，係因為每次既行動，都冇一個明確既目標比到佢地去完成，令到佢地覺得今日自己出左咁多力，依家散就會白費心機，佢地好想好想留得多一秒得一秒，乃怕多一秒就多一個機會比狗咬，佢地都好想為香港做啲野出黎，因為佢地係香港人，佢地好愛香港

係，佢地的確係呢一刻好唔理智，咁問心講句，
你地除左識屌佢地唔走之外，
有冇諗過點幫佢地走？

===================

一。 行動缺乏明確目標

其實班前線每次出黎，都係為左香港出一分力，
想今次出黎可以做啲成績出黎，令今次既行動係值得既
但奈何既係，
基本上每次既行動，都缺乏方向同目標
搞到班前線係出面好迷失,
唔知點樣先至算「做到野」，「有貢獻」
所以，佢地唯有磨爛席，盡量留耐啲
佢地係到盲目咁等緊機會
一個可以贏既機會

但係，點樣個次既行動點樣先至叫贏
左？[/u]
.
.
[b]從來都冇人討論過！
冇人同佢地講過點先叫贏！

我講緊既係「個一次行動既勝利」
而唔係「整體既勝利」

-
大家可能覺得，又玩階段性勝利呀？
-

係呀，無錯，
前線最需要既就係階段性勝利。
咁樣佢地先會安心同滿意咁退落黎，
而唔係次次都好似無功而回咁氣餒收場

無錯，以前佔中倡導既階段性勝利，
的確係會令大家怠慢，忘記左本身既訴求，

-
但依家唔同既係，大家既決心已經非常穩固
五大訴求已經刻骨銘心
絕對唔會因為一次行動既小勝而得以忘形，
反而會大大提升士氣，準備下一次行動
-

所以前線需要既係，階段性勝利既鼓舞
只有當佢地認為個次行動已經勝利
佢地先至會撤退
否則，所有情況下撤退，
佢地都只會覺得不值，不甘心
一個成功既行動，
係必須要有「短期目標」同「長期目標」
唔洗我講，大家都知長期目標係五大訴求啦
咁「短期目標」究竟係乜？
====================

要點樣先可以令個次既行動count as「勝利」
令到前線「有理可依地撤退」？
: 訂立「短期目標」

====================

二。確立明確既方向，指引前線完成當日目標

1. 每次行動之前，都要討論好當日既短期目標
- 呢啲目標必須係量化到既
- 係現時能力之內完成得到既
- 有實際效果既，而非為做而做
- 最重要：對政權係有威脅的

例子：
假設行動係油尖旺區進行，咁個日既短期目標可以係
a. : 千奇唔好 封鎖太子狗局既出入口
b. : 千奇唔好 封鎖彌敦道&亞皆老街交界路口
c. : 千奇唔好 塗黑沿路交通燈
d. : 千奇唔好 完成封鎖交界路口就立即轉移到尖沙咀
e. : 千奇唔好 沿路set roadblock 拖延警狗支援
f. : 千奇唔好 封鎖廣東道及尖咀警署
g. : 千奇唔好 封鎖紅隧，接替付費站
h. : 千奇唔好 完成以上目標就立即撤退！

以上例子純屬發夢情節，切勿參考

==================

前線好多人個心態同目標都扭曲哂
覺得自己食左好多煙，捱左好多棍先至叫做有貢獻
其實係由於佢地缺乏一個清晰既方向
令到佢地好迷失
唯有自訂呢啲不切實際既目標
去令自己既行動變得好似「更有價值」

當然呢啲目標可能仲好初步，
所以好需要大家去討論當日行動既短期目標可以係啲乜
真正幫到前線既，唔係係到怪責佢地送頭
而係要諗下傾下點樣幫佢地完成目標，
咁樣先可以令前線心甘自願地撤退

短期目標： 不被捕
好多人都講到好好咁話咩「有咩咪兩邊一齊傾囉」
傾乜 可以傾乜
728之後都有好多po上哂熱門好合理咁解釋哂點解唔好死守 佢地唔聽
728有失敗例子 佢地唔識吸收
分區圍警局 街坊救人活動啲be water hit and run嘅成功例子 佢地唔識吸收
講be water講咁耐 但前線淨係識be stubborn
唔知想點 呢場運動無大台炸唔係無大局

希望啲人唔好再拎「兄弟爬山 各自努力」黎做盾
你地依加係爬到慢慢跌哂落山但唔聽任何人講野又唔比人救
唔好再英雄主義 死守唔係贏左

push

不被捕太空泛
佢地就係因為太空泛唔知做咩好先至死守

又或者前線唔需要訂立目標
反而係二線及和理非要有一個目標
前線係為咗幫呢個目標爭取時間而守
達成後就一齊撇

push！
不割蓆！不分化！

同意！總之大家都要有個共識係完成目標就要知
前線可守 但守到後面既人完成哂要做既野 就一定要走

好多人都因為各種原因
唔能夠85罷工
佢地絕對需要被罷工
佢地都好為香港出一分力
各位連登仔/港鐵站車長站長
請幫幫手

致各司機
堵塞各個主要交通幹道
屯門公路/大欖隧道/青馬大橋/獅子山隧道/大老山隧道/觀塘迴旋處/紅隧等等
各式各樣交通意外
請各位司機配合
真正全民大罷工！
8月5日香港需要你

致港鐵車長站長
大圍/九龍塘/紅磡/調景嶺/金鐘/旺角/西鐵
5:00開始全民不合作運動
各連登仔幫忙接力
用最少資源做到最大效益
絕對係路軌練跑
分3/4 team人可癱瘓一個上午
港鐵車長/站長可按章工作
幫幫忙盡量拖延時間
香港人需要你

push
尋日紅磡快閃已經係個例子
快速轉陣撤退

我冇野講

Agger 終於有人做到hit and run

好文一推

利申：前線，我唔知其他前線係點，但至少我周不時會咁諗，要好刻制先可以㩒低呢種諗法。

朝早五點
有車揸車
無車塞鐵

出過幾次都好感受到呢個唔肯走嘅狀態，每次轉陣都要傾好耐
推上去

要推，幾有道理

Push

Gchi

講真有人問我，宜家示威既目的係咩有時我都唸左陣，冇錯最終係五大訴求，但每次既示威，點先叫完，去到咩位就應該撤退，次次都冇共識，長期咁落好好消耗前線

不割不分化，但希望每次都可以搞清楚個目標，唔好盲目留到等人清

push.

明白，但點樣制定「短期目標」呢？
太早講對家一早會防，去到前線亦唔容許你有時間小組討論，基本上去到大家就忙住設防線死守

目標唔一定要係死物
唔好同我講咩對準政權

短期目標: 令班克警打空氣
等佢地上晒裝，意氣風發諗住大開殺戒時，去到目的地，空蕩蕩，一個人都冇

依個都係問題之一
我暫時都未諗到
所以好需要大家一齊去討論

都話短期目標不能太空泛
咁空泛係完全跟唔到
點樣令佢打空氣呢？

係，如果可以為每個行動都冠上一個目標，相信個號召力會大好多，前線更加明白自己係為緊乜而戰

推

理性討論，非割同分化，但你講d野同整個運動方向係矛盾。整個運動講緊be water黎make trobule，點解要整短期目標？

be water 點解唔可以整短期目標？
你係咪對be water有誤解
你睇真啲我打個啲例子

pish

因為我對be water 個理解係隨機應變，如果你當日設左個目標，反而更加會限死左前線。

明+幫推

推
但點訂目標先係最難

可唔可以講多少少點樣將睇緊live 嘅軍師分析推俾無時間上連登嘅前線？

另外，尋日玩完angry bird 同開閃其實好夠貨，問題係d task係因應情況即時定，點先可以令前線有共識係今日做夠task?

前線收唔到風，驚係fake news都係問題

咁其實不如用原始d既方法，搵人做探子啦

係一路推進嗰陣，近近地搵定一個位，商場又好咩都好，係收得清數據/wifi既

當你firm定個位整路障，前線，最前線，搵定1條友或者兩三條友視乎情況（如果擔心有黑警鬼，搵個係連登仔既起下底開過咩post）衝出去之前搵既位待機，上連登收風/睇記者直播，擁有兩部手機為佳

有咩事就衝翻入前線，做探子回報

當然個探子亦都要留意著前線，前線移動，探子都要作相應既移動

前線要主動收風都可以準備一d signal （統一一樣/唔同當場前線先共識一個都可以，各有各好）例如一齊打物件發出巨大聲響，或者一齊舉高右手等等

點?

因為永遠要走嗰陣實有人賴死唔走係一個好大既問題
或者駛唔駛組一隊人（人多易說服d）負責屌，無辦法，生死存亡真係要屌，用正確既形勢，例如警車4方8面嚟緊包抄屌走班人，甚至係抬走

唔係次次比人拉唔係辦法

分析有理。
但呢個死局嚟，因為冇大台就唔會有明確目標。

解做隨機應該係冇錯既，但唔應該只係隨機應變咁簡單？
有冇諗過其實依家好多前線都比「隨機應變」害左
成日都覺得有咩事就隨機應變，於是就漫無目的咁留守
但到個陣時已經太遲，速龍黎個陣點隨機應變？
結果就好多前排手足比速龍捉到，就係因為個咁短既時間根本應變唔黎

所以be water唔只係隨機應變，
仲要係流動如水，堅硬如冰，散發如氣
水=不停地流動，係各區域遊走
冰=適當時堅守防線，例如上面巴打提過，前線守住，比後排完成目標
氣= 完成（or完成大部分目標）就要速散

我覺得咁樣先至叫be water

至於話會唔會限死左前線
我就覺得個啲目標只係一個「方向」or「指標」
比前線有個清楚既indicator 幾時應該走
更加可以增強前線「撤」既意慾同合理性

俾人捉幾十個談何勝利

快d比前線睇！！！

「IT 救國」- 解決香城 cosplay 玩家溝通問題建議書

其實依家一直都係運行緊呢套
佢地唔係叫探子，叫哨兵，同旗手
前線既進退其實係冇溝通上既問題
問題係佢地最多只會一直退，唔會走
結果當警狗部署好哂，就再走無可走

無錯，冇大台既缺點就係冇目標
所以其實我幾支持前線，每次集合到一定人數之後
就開始小組討論，同大至既briefing
令當時當刻當地己前線都真係有一至既共識
: 點樣先會走。

佢地一set防線就散去第個地方圍 當佢地支援唔到就當贏架啦 馬拉松式遊擊

依家鐵馬防線已經被濫用，
首先三角鐵馬原意係用黎攻，唔係用黎守
其次，一有鐵馬防線，前線就會依戀呢種虛假既安全感，賴死係防線唔走，但其實係防線前先係最危險

有用 推

Push
不流血 不受傷 不被捕

多謝每一位前線

一人一句多謝前線表揚前線！！！

有用po，推

前線未必有時間諗+com到
所以軍師係有其重點性

好文！！！！
推！！！

好同意
要出師有名
先至可以收師有理

推上去

光復香港！
時代革命！

支持，例如今日online game 目標打爛狗屋玻璃，
睇日拆監控鏡頭，
後日係去狗宿舍畫 graffiti。
咁樣前線就知道有乜嘢可以做。
目標達成即走。

三個概念 crossover

好文一推

好文要推

講得好呀

唔好支持階段性勝利
好似呢兩日咁係咁轉場已經足夠
見唔少前線都轉得好快

有攻擊策略，大家係時候推一個散水策略

鐵馬原意唔係拖延時間咩
係達成目標後推上前阻狗
比時間後面慢慢撤

要拖延時間既話用雜物黎封路仲實際
數量多既話班狗清路既時間仲耐

睇番韓農示威 佢地只用三角鐵馬黎衝鋒 唔會用黎守
三角馬用黎守係好浪費的

push 經過今日之後 更加證明係需要短期目標

其實咁樣無了期無清晰目標行動好快收皮

呢個post idea同我差唔多

立即正評

坐定定集會係好冇意義，好似等人嚟清場食彈咁。hot and run係講緊去hit然後run，有意識去主動行動，行動完離開去第二到再搞，先係前線應該做到既事。

原來呢篇無人推

5大訴求 其實真係缺一不可

勇武的目標 :
1.保護街坊
2.阻止惡法

勇武禁忌 :
1.傷害街坊
2.施行惡法

p牌仔成日比人無視

我今日甩左P

我唔要甩p呀

不死守，hit and run

正確

目標-oriented 必推

所以而家最大問題
係集會/遊行之後既衝突都無既定目標
結果比人感覺係磨爛蓆 唔知守黎做咩

建議：每次行動之前係現場要有商討時間，制定目標
有目標先好行動，達成目標之後就撤

唔好：為左有衝擊而衝擊，無目標地留守

如果當下諗唔到有明確同合理目標，就請和理非到完場。

參考發夢攻入7.1立法會一役，有目標、完成目標、及時撤退、贏掌聲

不被捕已經好緊要

71個場真係一個極佳既例子
所以我一直都覺得71先係真正贏左既一場行動

主目標
（維持時間？做完就ok?)
次要目標1
次要目標2

先做主目標，做完有時間有力

恆常目標
（黑社會兇人搞事，即捕即處理）

離場條件（主目標完成
戰況膠著不利義士人身安全
前線集體決定撤退
佯攻之後分批撤？殿後？

請記住最高原則
不分化 不受傷 不被捕 不割蓆

呢個format幾好諗好details可以另外出post推置頂

近來既前線目標應該係 令警察出醜 同令街坊知道警察係衰人

可以係一個方向 但細則點做？民間記者會已開

或者咁講好空泛 舉個例子

1. 面對荃灣黑X會砍人
- 主要目標: 防止再有手足同市民受傷
-次要目標: 突顯無警察 手足依然冷靜守法 令街坊轉向

所以就只須要制服敵人,用索帶、用適當武力, 唔需要發洩 打死佢唔係你既重點 重點係救人

正因為救到人 就會有街坊話黑衫可靠過警察

SOR 我覺得我上面兩個都係長期既目標
吸民意 同冷靜應對

短期目標好重要
做人都一樣老實講

當係打機咁簡單贏game目標
同埋知道咩情況係一定要走既條件
大家要有共識去認同
定係由前線再訂d可行既
不過唔建議set太難執行唔到
下下set太高又做唔到，係好有挫敗感

同埋要知幾時退
唔退等對方進攻
次次呢d位前線總會有唔少人比狗捉走左
響未去到大家勇武還擊之前
盡量避免比機會對方衝鋒先走，係走唔切

推，要所有人都睇到！

推，冇錯，前線就係咁

發夢做前線十分希望有貢獻，即使知道冇目的，但知道tg同棍起碼爭取到輿論，為運動保溫

樓主將呢個post開多幾次，開到上熱門為止

上次掟完支國徽，夠晒強烈夠晒有意義，都係一樣唔走姐

好有心機
推

不被捕對政權無直接/間接威脅，建議係有具體少少嘅行動

每次盡做『快閃』，『快閃』就係一個短期目標快打快閃嘅體現。
8月5日嘅紅隧路障就係最佳例子，只要達成目標即閃就得。
但圍狗屋係比較麻煩，因為明顯圍狗屋依件事，喺目前係『冇可能』出現到贏嘅局面。外圍點搞點做都好，都冇可能以『衝入狗屋』視為目標達成 。因此圍狗屋先至係最需要達成共識嘅行動，點解要圍，要圍幾耐，想要咩效果。

好啱，覺得乜都冇做唔願走。

71入立法會就係一個好例子，點解大家願意12點散，因為已經達成入立會嘅目標。

推返上黎...

推，重要post

點解咁重要既Po會沉

我覺得要嬴一次先，我指係反擊，同打狗。
應該要圍一次Ｄ狗，追打到佢地走。
建議前線，需要有一個人比order去衝or守

唯一原因：主動，低成本，有效嘅遠攻未普及
係咩？磚頭囉，雞尾酒囉
目標係咩？黑警囉，中資財物囉
心理上未普及係最大問題
個個話唔割，肯做嘅唔多

用下腦啦，冇可能有呢個人
放火，磚頭最有用

推到諗到策略為止

前線表示樓主講得好中

真係好唔想再有手足受傷

依家啲狗增援快撚到

勇武唔該set好目標先出場
和理非同街坊會盡力掩護你地

你哋班暴徒同我入曬嚟

認同 目標為本

推推

多謝前線 希望大家唔有紀律d, 唔好再要前線擔心
#Chinazi